【間諜】中國科學研究員涉間諜活動 洛杉磯落網

2020-06-12 14:06:04

〔中央社〕美國官員今天說，一名疑似從事刺探活動的中國科學研究員，本週試圖離開美國時，在洛杉磯被逮捕，他接受偵訊時招認他是中國人民解放軍軍官。

舊金山聯邦檢察官辦公室與聯邦調查局（FBI）辦公室發表聯合聲明說，王新（Xin Wang）是在6月7日準備登機飛回中國天津市時被拘捕。
……

官員說，事實上，海關與邊境保護局探員在機場向他問話時，他承認他是中國人民解放軍軍官，受雇於一間軍方大學實驗室。

根據法庭文件，王新告訴海關與邊境保護局探員，他的中國上司指示他觀察加州大學舊金山分校實驗室的布局設計，並帶回可供在中國複製的資料。
……

他被控犯下簽證詐欺，如果定罪，將面臨最高10年有期徒刑與25萬美元罰金。

堅決支持美國 嚴厲執行維護國家安全的有關法律

唔好俾佢停

美國算好 坐幾年

做間諜做得咁失敗

唔駛返中國係贏定輸？

佢就好啦 可以係美國留多10年

返支那仲有無命都未知

來美國長期定居，找FBI吧！三個月辦好，我就是成功的例子！艾笠USA！

外國大學收咁多支那學生, 同支那做研究, 當中有幾多係間諜, 偷資料...

你覺得他還可以生存嗎

前幾日先捉到個間諜叫王鑫，支那派咗好多間諜去美國

快撚啲check清楚美國國內中國人
肯定勁多間諜

咁都十年咋？香港地行下街都比人拉暴動坐十年

Push